<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Markt</p>

    <p style="hp">In LinCity sind Märkte ein Schlüsselgebäude.
    Sie sind Arbeitsamt, Warenlager und Einkaufszentrum in einem -
    kurz: Überall findet sich ein "Markt". Sie kaufen und verkaufen
    Nahrung, Arbeitsplätze, Kohle, Waren, Erz und Stahl an die
    anliegenden Gebiete und ins Verkehrsnetz. Als Beispiel: Die
    Wohngebiete versorgen den Markt mit Arbeitskräften und
    der Markt versorgt das im Bau befindliche Denkmal mit
    Arbeitskräften. <b>HINWEIS</b>, die Wohngebiete werden nicht
    mehr versorgt, wenn sie mehr oder weniger an/auf der Grenze zum
    Einzugsbereich des Markts liegen.</p>

    <p style="hp">Im Einzugsbereich eines Marktes können Waren direkt 
    zwischen dem Markt und anderen Gebäuden ausgetauscht werden, ohne dass 
    eine Verkehrsverbindung bestehen muss. Augenommen hiervon sind
    Großverbraucher. Bei diesen wird aber in der Beschreibung extra auf die
    erforderliche Verkehrsverbindung hingewiesen. Im <a href="msb-transport">
    Verkehrs- und Markt Layer </a> können Sie sehen, ob sich Gebäude im
    Einzugsbereich eines Marktes befinden.</p>

   <li>Bewohner können Nahrung, Waren und Arbeitsplätze über die Märkte, in
       deren Einzugsbereich sich ihr Wohngebiet befindet, beziehen.</li>
   <li>Alle Gebäude, die Arbeitskräfte benötigen, erhalten diese von 
       den Märkten.</li>
   <li>Bauernhöfe verkaufen ihre Nahrung direkt an Märkte.</li>
   <li>Spinnereien, Töpfereien und Schmieden verkaufen ihre Waren direkt
       an Märkte, von dort beziehen sie auch ihre Rohstoffe.</li>
   <p style="hp">Falls sie sich nicht im Einzugsbereich eines Marktes befinden,
       brauchen diese Gebäude eine <a href="transport">Verkehrsverbindung</a>.</p>

   <p style="hp">Die zweite Registerkarte in der rechten unteren
       Spielfeldecke ist eine <a href="pbar">Statusanzeige</a>, die eine
       Übersicht über Ihre Märkte bietet.</p>

	<p style="hsubtitle">Einstellen was der Markt kauft und verkauft</p>
	<p style="hp">Sie können festlegen was ein Markt kauft indem Sie doppelt auf ihn klicken und das selektieren was Sie den Markt kaufen bzw. verkaufen lassen möchten. In der Standardeinstellung wird alles gehandelt.</p>
	<p style="hp">Dies ist ein Markt</p>
	<img src="images/tiles/market-empty.png" halign="center"/>
	<p style="hp">und das sein Symbol</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/industry/market.png" halign="center"/>
	
	<p style="hp">Bedeutet das der Handel erlaubt ist:</p>
	<img src="images/gui/checkbox/checkbox_checked.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Bedeutet das der Handel <b>nicht</b> erlaubt ist:</p>
	<img src="images/gui/checkbox/checkbox.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Die Nummern zwischen den Worten kaufen und verkaufen sind die Koordinaten des Markts.</p>
	<p style="hsubtitle">Siehe auch:</p>
	<li><a href="food">Nahrung</a></li>
	<li><a href="jobs">Arbeitsplätze</a></li>
	<li><a href="coal">Kohle</a></li>
	<li><a href="goods">Waren</a></li>
	<li><a href="ore">Erz</a></li>
	<li><a href="steel">Stahl</a></li>
	<li><a href="transport">Verkehr</a></li>
	<li><a href="pbar">Statusanzeige</a></li>
</Document>
