<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Wohngebiete</p>
    <p style="hp">Hier wohnt die Bevölkerung. Um die Leute dazu
    zu bringen, sich in dieser Gegend niederzulassen müssen
    sie mit Nahrung und Wasser versorgt werden.  Es hilft auch,
    ihnen Arbeitsplätze und Waren zur Verfügung zu stellen.
    Wohngebiete müssen dazu im Bereich eines Marktes liegen,
    oder mit einem Transportweg verbunden sein. Auch müssen sie
    im Bereich eines Brunnens liegen. Es gibt drei verschiedene
    Arten von Wohngebieten: welche mit geringer, mittlerer und
    hoher Siedlungsdichte. Jede Art hat eine Unterschiedliche
    Geburten- und Sterberate. Dadurch können Sie das Wachstum Ihrer
    Bevölkerung beeinflussen.</p>
	<p style="hp">Später im Spiel, sobald Sie das erforderliche Technologieniveau
    erreicht haben, können Sie auch modernere Gebäude bauen, bis hin zu Hochhäusern.</p>

	<p style="hp">Das Gebäude mit der geringen Siedlungsdichte hat eine geringe
    Geburten- und eine hohe Sterberate, das mit der mittleren Dichte eine hohe
    Geburten- und eine niedrige Sterberate und das Gebäude mit der hohen Dichte 
    hat sowohl eine hohe Geburten- als auch Sterberate. Die modernen Häuser
    verhalten sich genauso, nur finden in ihnen jeweils mehr Leute Platz als
    im entsprechenden altmodischen Haus.</p>
	<p style="hp">Dies ist die hightech Version des Gebäudes mit geringer Siedlungsdichte</p>
	<img src="images/tiles/reslowhi.png" halign="center"/>
	<p style="hp">und das zugehörige Symbol</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/residence/residence-hightec-lo.png" halign="center"/>
	<p style="hp">mittlere Siedlungsdichte (hightech)</p>
	<img src="images/tiles/resmedhi.png" halign="center"/>
	<p style="hp">und das zugehörige Symbol</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/residence/residence-hightec-med.png" halign="center"/>
	<p style="hp">hohe Siedlungsdichte (hightech)</p>
	<img src="images/tiles/reshihi.png" halign="center"/>
	<p style="hp">und das zugehörige Symbol</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/residence/residence-hightec-high.png" halign="center"/>

	<p style="hsubtitle">Siehe auch:</p>
	<li><a href="waterwell">Brunnen</a></li>
	<li><a href="market">Markt</a></li>
	<li><a href="transport">Transport</a></li>
</Document>

