<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Transport</p>
	<p style="hp">Es gibt drei verschiedene Verkehrswege in Lincity: Wege, 
    Straßen und Eisenbahnen. Es gibt eine vierte Möglichkeit, Dinge zu transportieren,
    indem sie einfach über die Wiese getragen werden. Dieser Handel über kurze Distanzen
    gehört nicht zu den Verkehrswegen, ist aber trotzdem wichtig.</p>
	<p style="hp">Leute können sich Nahrung, Waren und Arbeitsplätze in Märkten
    besorgen, die in Laufreichweite ihrer Wohngebiete liegen.</p>
	<p style="hp">Alle Gebäude, die Arbeiter benötigen, können diese über
    Märkte beziehen. Stahlwerke beispielsweise können ihre Arbeiter
    über nahe gelegene Märkte einstellen. Sie können sie über einen
    Verkehrsweg erhalten.</p>
	<p style="hp">Bauernhöfe verkaufen ihre Nahrung direkt an Märkte, sie
    benötigen überhaupt keine Verkehrsanbindung.</p>
	<p style="hp">Spinnereien, Töpfereien und Schmieden verkaufen Wahren direkt
    auf dem Markt in der Nähe, von dem sie auch ihre Rohstoffe beziehen.</p>
	<p style="hp">Die folgende Gebäude handeln sowohl über Verkehrswege als auch
    über Märkte. Es bleibt Ihnen überlassen, was Sie verwenden möchten. 
    Märkte haben eine größere <i>Lagerkapazität</i> als Transportwege.</p>
	<p style="hp">Industriegebiete, Erzgruben, Müllkippen, Kohleminen,
    Schwerindustrie (Stahlwerke) und Recyclingwerke stellen die Verbindung zu 
    Verkehrswegen an der Nordwestecke des Gebäudes her. Das ist die in der 
    Hauptansicht oben liegende Ecke.</p>
	<p style="hp">Das Kohlekraftwerk ist eine Ausnahme. Hier ist der Stromanschluss
    an der Nordwestecke, die Anbindung an Transportwege erfolgt über die Felder
    eins weiter südlich und eins weiter östlich.</p>
	<p style="hp">Wege, Straßen und Eisenbahnen werden benötigt um Nahrung, Arbeiter,
    Waren, Kohle, Erz und Stahl sowie Abfall zwischen den verschiedenen Bereichen zu transportieren.
    Wichtig: die verschiedenen Transportwege sind untereinander nicht verbunden,
    nur mit Hilfe von Märkten können Dinge von einem Transportweg auf einen anderen kommen.</p>
	<p style="hp">Um einen Fluss mit einem Transportweg zu überqueren bauen Sie ihn eifach darüber.
    Es wird eine Brücke gebaut. Brücken sind deutlich teurer als normale Transportwege.</p>
    <p style="hp">Straßen und Eisenbahnen verursachen jährliche Kosten für 
    Wartung und verschmutzen die Umwelt. Wenn Sie viel Müll transportieren
    ist die Verschmutzung noch stärker.</p>
	<p style="hsubtitle">Siehe auch:</p>
	<li><a href="residential">Wohngebiet</a></li>
	<li><a href="market">Markt</a></li>
	<li><a href="farm">Bauernhof</a></li>
	<li><a href="mill">Spinnerei</a></li>
	<li><a href="pottery">Töpferei</a></li>
	<li><a href="industryl">Industriebetrieb</a></li>
	<li><a href="oremine">Erzgrube</a></li>
	<li><a href="tip">Müllkippe</a></li>
	<li><a href="port">Hafen</a></li>
	<li><a href="industryh">Schwerindustrie</a></li>
	<li><a href="recycle">Recyclingwerk</a></li>
	<li><a href="coalmine">Kohlemine</a></li>
	<li><a href="powercoal">Kohlekraftwerk</a></li>
    <li><a href="finance">Finanzübersicht</a></li>
    <li><a href="msb-transport">Transportübersicht</a></li>
</Document>
