<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document style="helpdocument">
<p style="htitle">Erste Schritte</p>
<p style="hp">Wählen sie "Neues Spiel" &gt; "mit zufälligem Dorf beginnen".
In Ihrem neuen Dorf gibt es bereits die grundlegenden Elemente: </p>
<li>Bauernhöfe, die die Märkte mit Nahrung beliefern </li>
<li>Köhlereien, die Holzkohle sowie geringe Mengen Erz und Stahl erzeugen </li>
<li>Einen Brunnen um die Leute mit Wasser zu versorgen</li>
<li>Wohngebiete</li>
<li>eine Töpferei, die Waren produziert</li>
<li>Wege</li>

<p style="hp">Ein Klick mit dem Abfragewerkzeug auf ein Gebäude auf dem 
Hauptbildschirm zeigt im Infofenster unten rechts Detailangaben zu diesem 
Gebäude an.</p>

<p style="hsubtitle">Märkte</p>
<p style="hp">Der Markt ist ein zentrales Gebäude im Spiel. Er ist für fast
allen lokalen Warenaustausch zwingend erforderlich. 
Lesen Sie unbedingt die Hilfsseite um <a href="market">Markt</a>.
<i>Wenn ein Markt leer ist kann er natürlich keine Waren mehr abgeben. Wenn
das Lager voll ist wird er keine Waren des jeweiligen Typs mehr ankaufen. Das
ist oft der Grund dafür, dass manchmal ein Gebäude nicht arbeitet. Entweder
erhält es nicht alle notwendigen Rohstoffe, oder es wird die Produktion
nicht los.</i> </p>

<p style="hsubtitle">Transportwege</p>
<p style="hp"><a href="transport">Transport</a> wird für den
Warenaustausch über größere Entfernungen benötigt. Auch manche
Großverbraucher benötigen zwingend eine Verkehrsanbindung. Das
wird dann aber auf der eintsprechende Hilfeseite erwähnt.
Genau wie Märkte haben Verkehrswege eine begrenzte Kapazität.
Köhlereien beispielsweie benötigen immer eine Verkehrsanbindung.</p>

<p style="hp">Wenn sich ein 'gewöhnliches' Gebäude nicht im Einzugsbereich 
eines Marktes befindet braucht es eine Verkehrsanbindung. Aber bedenken Sie,
daß Straßen und Eisenbahnen laufende kosten verursachen. Wenn Sie also
nicht gerade ein isolierte Einzelgebäude (z.B. ein Denkmal) bauen ist es
normalerweise besser und billiger, Märkte zu verwenden.</p>

<p style="hp">Im Startdorf werden die Wege nur für die Produktion der
Köhlereien benötigt. Alle anderne Aktivitäten erfordern nur einen Markt.</p>

<p style="hsubtitle">Geld</p>
<p style="hp">Produktion wird besteuert und bringt so Geld in die Stadtkasse.
Auf der dritten Registerkarte im Infobereich rechts unten ist die
<a href="finance">Finanzenübersicht</a>. 
Investieren Sie nicht zu schnell viel Geld: sobald Ihr Kontostand 
negativ ist müssen sie Kreditzinsen bezahlen. Auch lassen sich nicht alle
Gebäude auf Pump errichten. Zu welchen Problemen das führen kann sehen Sie
im (see <a href="tutorial-scenario">"bad_times" Szenario</a>.</p>

<p style="hsubtitle">Stadtentwicklung </p>

<p style="hp">Nicht vergessen, dass die Leute ohne Nahrung
verhungern und ohne Wasser verdursten. Um das Bevölkerungswachstum zu regulieren müssen
Sie ein Gleichgewicht aus den verschiedenen Arten von <a
href="residential"> Wohngebieten </a> bauen. Diese haben
verschiedene Geburten- und Sterberaten. Neue Bürger stellen mehr
Arbeitskräfte, wollen aber auch mehr Nahrung, mehr Waren, mehr
Arbeitspätze, ...</p>

<p style="hp">Sie werden Ihre Produnktion verbessern müssen. Errichten
Sie weitere Töpfereien und Schmieden. Gleichzeitig müssen Sie deren Vorsorgung
sicherstellen. Also brauchen Sie eine entsprechende Anzahl an Köhlereien.</p>

<p style="hp">Um neue, modernere Gebäude bauen zu können, müssen Sie das
<a href="tech-level">Technologieniveau</a> der Stadt erhöhen.</p>
<p style="hp"> Irgendwann werden Sie sich über Ihr Ziel klar werden müssen.
Streben sie eine <a href="sustain">nachhaltige Wirtschaft</a> an, oder 
Evakuierung Sie vor dem Zusammenbruch alle mit <a href="rocket">Raumschiffen</a>?</p>

<p style="hp">Behalten Sie die <a href="pbar">Statusanzeige</a> im Auge.
Auch die Minikarte gibt Ihnen wertvolle Hinweise zur Wirtschaftslage. Für
Detailauskünfte klicken Sie die Gebäude auf dem Hauptbildschirm an.
Naturlich <b>nicht</b> mit dem Bulldozer.</p>

<li>Hinweis: Machen Sie ein oder zwei Änderungen und warten Sie ein bisschen
ab, wie sich die Sache entwickelt. Lesen Sie so lange die Hilfetexte oder
schalten Sie auf hohe Spielgeschwindigkeit um und beobachten Sie, wie sich die
Wirtschaftsindikatoren verändern.</li>
<p style="hp"></p>
<p style="hp">Viel Spaß.</p>
<p style="hp"></p>

<p style="hp">Siehe auch:</p>
<li><a href="msb-starve">Nahrungsversorgunsübersicht</a></li>
<li><a href="msb-ub40">Arbeitslosenübersicht</a></li>

<p style="hp"><a href="tutorial">Tutorium</a></p>
   	<li><a href="tutorial-aim">Spielziel</a></li>
	<li><a href="tutorial-overview">Bildschirmelemente</a></li>
	<li>Erste Schritte</li>
	<li><a href="tutorial-advanced">Fortgeschrittene</a></li>
	<li><a href="tutorial-scenario">Szenarien</a></li>
</Document>

