<?xml version="1.0"?>
<!-- DO NOT CHANGE THIS FILE!! IT WAS GENERATED AUTOMATICALLY! (you must edit files in help_template directory) -->
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Магазин</p>
	<p style="hp">Это ключевое здание в Lincity.</p>
	<p style="hp">Магазин -- это не совсем правильное название. Магазин выполняет функцию бизнес центра, торгового центра, биржи труда, продовольственного магазина, склада. Он может покупать и продавать всевозможные ресурсы объектам, которые находятся в пешей доступности (радиусе действия).</p>
	<p style="hp">Магазины могут обмениваться с другими магазинами и строениями товарами с помощью транспортной системы.</p>
	<p style="hp">Используйте просмотр зоны транспорта для контроля доступности магазина другим объектам.</p>
	<p style="hp">Люди могут покупать еду и товары, устраиваться на работу. Все здания, которые требуют рабочую силу, могут найти её только через магазин. Фермы могут продавать еду непосредственно в магазин. Текстильные фабрики, гончарные мастерские и кузницы продают товар в ближайший магазин, так же как и берут товар оттуда.</p>
	<p style="hp">Если здания находятся вне зоны действия магазина, то их необходимо соединять с транспортной системой.</p>
	<p style="hp">В первой закладке миникарты показано <b>общее количество товаров</b> и то, как они изменяются. Это может помочь Вам управлять ресурсами.</p>

	<p style="hsubtitle">Контроль того, что может продавать и покупать магазин.</p>
	<p style="hp">Вы можете контролировать, какие функции выполняет магазин, что он покупает и продаёт. Кликните дважды на магазине и в выпадающем окне выберите то, чем должен заниматься магазин.</p>

  <p style="hp">Это магазин:</p>
   <img src="images/tiles/market-empty.png" halign="center"/>

  <p style="hp">Это иконка:</p>
   <img src="images/gui/buttonpanel/industry/market.png" halign="center"/>

  <p style="hp">Это означает, что магазин работает:</p>
   <img src="images/gui/checkbox/checkbox_checked.png" halign="center"/>

  <p style="hp">Это означает, что продажи запрещены:</p>
   <img src="images/gui/checkbox/checkbox.png" halign="center"/>

  <p style="hsubtitle">См. ещё:</p>
	<li><a href="commodities">Товары потребления</a></li>
	<li><a href="transport">Транспортная система</a></li>
	<li><a href="msb-transport">Зоны транспорта</a></li>
</Document>
