<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Магазин</p>
	<p style="hp">Магазин это ключевое здание в Lincity.</p>
	<p style="hp">Магазины это достаточно слабое название. Правильнее сказать job centres, магазин, товарный склад, так же мусорка :-) причем с возможностью обмениваться всем этим хламом :-D.</p>

	<p style="hp"><b>В пределах зоны действия </b>магазины могут обмениваться материалом<b> без транспорта.</b>. Используя <a href="msb-transport">транспортные зоны и магазины</a> проверяйте, что бы ваши здания находились в зоне их действия.</p>
	<li>Люди могут брать из магазинов еду, товары и работу если они находятся в пределах ходьбы.</li>
	<li>Очень многие постройки требуют в том числе и работу, которую могут взять из магазинов..</li>
	<li>А к примеру фермы ещё продают еду в магазины.</li>
	<p style="hp">Если к зданию поставить магазин нельзя, то его нужно соединять<a href="transport"> транспортом</a>.</p>
	<p style="hp">В первой закладке мини окна показано <b>общее кол-во товаров</b>, и то, как они изменяться. Это может помочь вам сделать выводы, о том какие у вас есть ресурсы, и о том, как они изменяются.</p>

	<p style="hsubtitle">Контролируйте, что магазины покупают и продают.</p>
	<p style="hp">Вы можете контролировать какие функции выполняет данный магазин, что он покупает и продает транспортом. Кликните дважды на магазине, и в выпадающем окне выберите то, чем должен заниматься магазин.</p>

	<p style="hp">Это магазин</p>
	<img src="images/tiles/market-empty.png" halign="center"/>
	<p style="hp">это его иконка</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/industry/market.png" halign="center"/>
	<p style="hp">в случае если он заполнен.</p>
	<img src="images/gui/checkbox/checkbox_checked.png" halign="center"/>
	<p style="hp">это если он <b>пуст</b>.</p>
	<img src="images/gui/checkbox/checkbox.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Sell are the map reference for that market.</p>

	<p style="hsubtitle">См ещё:</p>
	<li><a href="food">Еда</a></li>
	<li><a href="jobs">Работа</a></li>
	<li><a href="coal">Уголь</a></li>
	<li><a href="goods">Товары</a></li>
	<li><a href="ore">Руда</a></li>
	<li><a href="steel">Сталь</a></li>
	<li><a href="transport">Транспорт</a></li>
</Document>
