<?xml version="1.0"?>
<!-- DO NOT CHANGE THIS FILE!! IT WAS GENERATED AUTOMATICALLY! (you must edit files in help_template directory) -->
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Стартовая площадка для космических кораблей</p>
	<p style="hp">Космические корабли могут отправить Ваше население в другой мир, и игра закончится.</p>
	<p style="hp">Перед началом эвакуации людей Вам потребуется совершить пять успешных стартов без людей. Каждое успешное отправление с людьми позволяет отправить в космос 1000 человек.</p>
	<p style="hp">Вероятность успешного запуска космического корабля напрямую зависит от уровня технологического развития. Это означает, что если Ваш технологический уровень 80%, то шанс на успех -- 4 к 5. Если же технологический уровень 100% или больше, каждый запуск будет успешным. Для каждого космического корабля Вам придётся строить отдельную стартовую площадку.</p>
	<p style="hp">Стартовую площадку не требуется соединять с транспортной системой, если она находится в зоне действия магазина. Для её строительства требуется большое количество стали, товаров, рабочей силы и денег. После завершения строительства Вы получите сообщение с вопросом, когда Вы хотите запустить космический корабль. Если Вы решите отложить запуск, потом Вы сможете совершить его, нажав на построенной площадке. В городе может быть сколько угодно космических кораблей, ожидающих запуск.</p>
	<p style="hp">Когда космический корабль на стартовой площадке построен, но не запущен, для её функционирования больше не требуются сталь, товары или рабочие, однако содержание такой площадки всё ещё будет стоить Вам денег.</p>

  <p style="hp">Это стартовая площадка для космических кораблей:</p>
   <img src="images/tiles/rocket5.png" halign="center"/>

  <p style="hp">а это иконка:</p>
   <img src="images/gui/buttonpanel/transport/rocket.png" halign="center"/>

  <p style="hsubtitle">См. ещё:</p>
	<li><a href="market">Магазин</a></li>
	<li><a href="commodities">Товары потребления</a></li>
	<li><a href="evacuate">Опустошение</a></li>
</Document>
