<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Транспорт</p>
	<p style="hp">Существует три типа транспорта: грунтовка, дороги и рельсы.</p>
	<p style="hp">Так же есть четвертый тип, это "прыгающий", он используется магазинами. Область действия магазинов очень небольшая and will not be referred to as transport again. Однако, он очень важный, в общем читайте про <a href="market"> магазины</a>.</p>

	<p style="hp">Грунтовки, дороги и рельсы перевозят еду, работу, товары, уголь, руду, сталь и мусор. Transport between markets, transport for buildings out of range of a market (this is generally a bad idea) and transport for building that explicitely need it:</p>
	<li>Коммунам нужен транспорт</li>
	<li>Легкой индустрии, угольным шахтам, помойкам, портам, рудным шахтам, тяжёлой индустрии и центрам переработки <b>необходимым</b> соединение с транспортом в левом верхнем углу. Если вы правильно соединили, транспорт "изогнётся" в сторону постройки.</li>
	<li>К угольным станциям, с левом углом соединяется ЛЭП, по этому транспорт нужно соединять чуть "ниже".</li>
	<p style="hp">К примеру тяжёлая индустрия может соединяться с дорогой, которая идет на угольную шахту, а рельсы соединяться с другими ресурсами из магазина, и рудными шахтами.</p>

	<p style="hp">Для пересечения рек транспортом, вам нужно уничтожить реку и построить дорогу, грунтовку или рельсы в этом проеме. Уничтожение реки понимайте как строительство через него моста. Это будет стоить для вас очень много денег, потому что уничтожение воды очень дорогостоящее занятие.</p>

	<p style="hp">Дороги и рельсы требуют ежегодных взносов (для поддержки) и загрязняют (причем значительнее, если мусора накапливается слишком много).</p>

	<p style="hsubtitle">См ещё:</p>
	<li><a href="track">Грунтовка</a></li>
	<li><a href="road">Дорога</a></li>
	<li><a href="rail">Рельсы</a></li>

	<li><a href="commune">Коммуны</a></li>
	<li><a href="coalmine">Угольные шахты</a></li>
	<li><a href="powercoal">Угольные электростанции</a></li>
	<li><a href="tip">Мусорки</a></li>
	<li><a href="recycle">Центры переработки</a></li>
	<li><a href="oremine">Шахты руды</a></li>
	<li><a href="industryl">Легкая индустрия</a></li>
	<li><a href="industryh">Тяжёлая индустрия</a></li>
	<li><a href="port">Порты</a></li>

	<li><a href="finance">Финансовое окно</a></li>
	<li><a href="msb-transport">Транспортные и магазинные зоны</a></li>

</Document>
