<?xml version="1.0"?>
<!-- DO NOT CHANGE THIS FILE!! IT WAS GENERATED AUTOMATICALLY! (you must edit files in help_template directory) -->
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Первые шаги</p>
	<p style="hp">Выберите "новая игра" &gt; "Река". Установите галочки "С поселением", "Без деревьев". Другие сценарии созданы для более опытных игроков.</p>
	<p style="hp">Поселение содержит следующие основные ресурсы:</p>
	<li>Фермы, которые доставляют еду в магазины</li>
	<li>Скважины, которые снабжают округу водой</li>
	<li>Коммуны, которые добывают древесный уголь и небольшое количество руды и стали.</li>
	<li>Жилые дома</li>
	<li>Гончарные мастерские, где производится товар</li>
	<li>Грунтовки</li>
	<li>Магазины</li>
	<p style="hp">Нажатие на любом здании (на основной карте) отобразит информацию о нём в информационном окне в правом нижнем углу.</p>

	<p style="hsubtitle">Магазин</p>
	<p style="hp">Магазин -- это ключевое здание в Lincity. Они необходимы почти всем постройкам для обмена товарами потребления. Вам <b>обязательно</b> нужно прочесть справочную информацию про <a href="market">магазин</a> :-). <i>Конечно, когда магазин пуст, он не может никому ничего продать, а когда переполнен -- не может получить новые товары. Это может помочь Вам понять, почему некоторые объекты не работают (возможно, они не могут купить то, что им требуется, или продать свою продукцию).</i></p>

	<p style="hsubtitle">Транспортная система</p>
	<p style="hp"><a href="transport">Транспортная система</a> необходима для обмена товарами на больших расстояниях, а также для некоторых специфических действий. Как и магазины, транспортная система обладает ограниченной пропускной способностью и может быть перегружена.</p>
	<p style="hp">Если объект находится вне зоны действия магазина, его необходимо соединять с транспортной системой. Помните, что на обслуживание дорог и железных дорог ежегодно требуются деньги, поэтому в начале игры обычно лучше (и дешевле) строить объекты в зоне доступа магазина (если Вы не хотите изолировать какое-либо строение). Однако с развитием города Вам обязательно понадобится развивать транспортную систему.</p>

	<p style="hsubtitle">Деньги</p>
	<p style="hp">Производимые товары облагаются налогом, что помогает Вашему городу зарабатывать деньги. Третья вкладка миниокна -- <a href="finance">ФИН</a>. Позаботьтесь о том, чтобы не тратить слишком много денег слишком быстро: когда Вы влезаете в долги, Вы не можете строить некоторые здания, а также каждый год должны платить проценты по кредиту. Это может привести к банкротству города (см. <a href="tutorial-scenario">Сценарий "тяжёлые времена"</a>.</p>

	<p style="hsubtitle">Развитие города</p>
	<p style="hp">Помните, что Вашим людям для жизни необходимы еда и вода, иначе они умрут. Для контроля населения Вы можете строить различные <a href="residential">жилые дома</a> (с разными уровнями рождаемости и смертности). Новым людям также требуются еда, вода, рабочие места и т.п.</p>
	<p style="hp">Вам придётся развивать производство (строить новые кузницы, гончарные мастерские) и в то же время следить, что они обеспечены всем необходимым. Возможно, для этого потребуется построить ещё что-нибудь.</p>
	<p style="hp">Для получения новых зданий и новых возможностей уже существующих зданий Вам необходимо поднимать <a href="tech-level">уровень технологического развития</a>. Первое, что Вас следует построить, это Монумент, он поднимет уровень технологического развития до возможности строить школы.</p>
	<p style="hp">В какой-то момент Вам придётся выбрать стратегию выигрыша: либо добиваться устойчивого <a href="sustain">устойчивого состояния экономики</a>, либо эвакуировать всё население на <a href="rocket">космических кораблях</a>.</p>
	<p style="hp">Вы должны регулярно проверять <a href="pbar">статистику объектов города (Стат)</a>, миникарты могут дать дополнительную информацию о состоянии Вашей экономики. Также помните, что нажатие на здании (на основной карте) отображает информацию о нём в информационном окне в правом нижнем углу.</p>
	<p style="hp"><b>Подсказка:</b> Сделайте одно или два изменения, затем немного подождите (например, почитайте справочную информацию ;-) или увеличьте скорость игры, и Вы увидите, как эти изменения повлияли на ситуацию в городе.</p>
	<p style="hp">Наслаждайтесь!</p>

  <p style="hsubtitle">См. ещё:</p>
	<li><a href="tutorial-advanced">Продвинутые функции</a></li>
	<li><a href="tutorial-scenario">Сценарии игры</a></li>
	<li><a href="msb-starve">Зоны голодания</a></li>
	<li><a href="msb-ub40">Зоны безработицы</a></li>
</Document>
