<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document style="helpdocument">
<p style="htitle">Первые шаги</p>
<p style="hp">Выберите "новая игра" &gt; "случайный городок". Другие сценарии сделаны для более опытных игроков. </p>
<p style="hp">Случайный городок содержит такие ресурсы: </p>
<li>Фермы которые заполняют магазины едой</li>
<li>Комуны, которые добывают древесный уголь малое количество руды и стали.</li>
<li>Резидентные постройки</li>
<li>Гончарную мастерскую</li>
<li>Небольшие дороги</li>

<p style="hp">Нажмите на любое здание(любое из тех что построены), и справа увидите информацию о нем.</p>

<p style="hsubtitle">Магазин</p>
<p style="hp">Магазин это ключевое здание в Lincity. Они обязательны, распределяют ресурсы по зданиям и карте. Вы <b> можете </b> прочесть больше в помощи на <a href="market">магазины </a> :-). <i>Конечно когда магазин пустой, он не может функционировать нормально. Если он полностью забит, это обычно тоже не очень хорошо. Так же некоторые здания не могут функционировать без магазинов, им негде покупать нужные товары</i> </p>

<p style="hsubtitle">Транспорт</p>
<p style="hp"><a href="transport">Транспорт</a> очень важная часть, главная задача обмениваться товарами (хотя может подействовать на коммуну, об этом читайте в документации). Хорошо спроектированная транспортная система очень поможет вам в будущем.</p>


<p style="hp">К зданиям которым нужен магазин, можно подвести дорогу, это поможет не строить магазины, но помните что хорошая дорога стоит денег. </p>

<p style="hp">В небольшом городке транспорт нужен исключительно для коммун. Для остальных вполне хватает магазинов. </p>

<p style="hsubtitle">Деньги</p>
<p style="hp">Деньги зарабатываются с помощью налогов. В мини окне есть <a href="finance"> Финансовая вкладка</a>. Позаботьтесь о том, что бы ваши затраты были не очень большие: если ваш баланс становиться отрицательный, то вы не можете стоить некоторые здания а так же с вас берутся проценты. Это может привести к банкротству (см <a href="tutorial-scenario"> Сценарий тяжёлые времена</a>. </p>

<p style="hsubtitle">Постройка города</p>
<p style="hp">Помните, люди или едят и пьют, или умирают. Контролируйте население, стройте <a href="residential">Резидентные постройки</a> (они имеют разные уровни рождаемости/смертности). Новое население требует больше рабочих мест, больше еды, товаров и тд.</p>
<p style="hp">Вы должны увеличивать вашу продукцию (добавляйте кузницы, гончарные...) и заботьтесь о том, что вас просят. </p>
<p style="hp">Больше пользы можно получить от зданий, если поднимать <a href="tech-level"> Научный уровень </a>.</p>
<p style="hp"> Так же можете выбрать себе цель выиграть: или <a href="sustain"> Стабильная экономика </a> или эвакуация всех в <a href="rocket"> другой мир</a>.</p>

<p style="hp">Почаще проверяйте <a href="pbar"> Склад магазина</a>. Так же мини карта может дать больше информации о вашей экономике и точных затрат потраченных на постройку здания.</p>

<li>Намек: Сделайте одно или два изменения и подождите немного, (Например почитайте документацию) или увеличьте скорость игры и смотрите как изменяться индикаторы экономики.</li>
<p style="hp"></p>
<p style="hp">Пробуйте </p>
<p style="hp"></p>

<p style="hp">См. ещё:</p>
<li><a href="tutorial-advanced">Продвинутые возможности</a></li>
<li><a href="tutorial-scenario">Сценарии игры</a></li>
<li><a href="msb-starve">Зоны голодания</a></li>
<li><a href="msb-ub40">Зоны безработицы</a></li>
</Document>

