<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Bakkal</p>
	<p style="hp">Bakkal Lincity'de kilit bir yapıdır.</p>
	<p style="hp">Bakkal muhtemelen o bölgele için kötü isim. Daha çok İş merkezleri, dükkanlar, ambar ve bakkal gibi bir çok işlevi içerirler. Etraflarındaki bölgelere Yiyecek, İşçi, Kömür, Eşya ve Çelik alıp-satarlar ve ulaşım gibi nakliye ederler.</p>

	<p style="hp">Özellikle bir yapının yardım dosyasında belirtilmemiş ise bir Bakkal <b> kapsama alanındaki </b> tüm takaslarını <b> ulaşıma ihtiyacı olmadan </b> gerçekleştirir. Bir yapının Bakkal kapsama alanında olduğunu kontrol için <a href="msb-transport"> Ulaşım ve Bakkal kapsama alanı</a>'nı kullanın.</p>
	<li>İnsanlar yaşadıkları yerleşim bölgesine yürüme mesafesindeki Bakkallardan yiyecek, eşya ve iş elde edebilirler.</li>
	<li>Tüm çalışma bölgeleri ihtiyacı olundukları işçileri Bakkallardan sağlarlar.</li>
	<li>Çiflikler Bakkallara doğrudan yiyecek satabilirler.</li>
	<li>Fabrika, çömlekçi ve demirciler yakınlarındaki Bakkallara doğrudan eşya satabilir, ayrıca hammaddelerini de aynı Bakkaldan karşılarlar.</li>
	<p style="hp">Eğer hiç bir Bakkal kullanılabilir değilse o yapıların <a href="transport"> ulaşıma </a> ihtiyacı vardır.</p>
	<p style="hp">Küçük penceredeki ikinci sekme <b> toplam bakkal birikimini </b> ve işlem çubukları nasıl yavaş yavaş geliştiğini gösterir. Küçükharitalarla birleşimde (küçükdüğmeler hemen altında) birkaç belirli kaynağın (yiyecek, istihdam ...) ayrıntılarını kavramanıza da yardımcı olabilir. </p>

	<p style="hsubtitle">Bakkalların ne alış-verişi yapabileceğini kontrol etmek.</p>
	<p style="hp">Bir marketi seçerek ulaşım üzerinden yapabileceği alış-verişlerin görevini kontrol edebilirsiniz. Bir marketin üzerine çiftıklayın ve ekranın sol üst kenarında seçili ticaretlerin ne olduğunu gösteren pencere belirir. Öntanımlı ayar herşeyin ticaretinin yapılmasıdır.</p>

	<p style="hp">Bu bir Bakkal</p>
	<img src="images/tiles/market-empty.png" halign="center"/>
	<p style="hp">ve bu da simgesi</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/industry/market.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Bu ticarete izin verildiğini belirtir.</p>
	<img src="images/gui/checkbox/checkbox_checked.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Bu ticarete izin <b> verilmediğini </b> elirtir.</p>
	<img src="images/gui/checkbox/checkbox.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Alış-satış kelimeleri arasındaki rakamlar o Bakkalın harita ilgisidir.</p>

	<p style="hsubtitle">Ayrıca bak:</p>
	<li><a href="food">Yiyecek</a></li>
	<li><a href="jobs">İşçi</a></li>
	<li><a href="coal">Kömür</a></li>
	<li><a href="goods">Eşya</a></li>
	<li><a href="ore">Mineral</a></li>
	<li><a href="steel">Çelik</a></li>
	<li><a href="transport">Ulaşım</a></li>
</Document>
