<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Ulaşım</p>
	<p style="hp">Lincity'de 3 çeşit ulaşım vardır: Tali yollar, Yollar ve Demiryolları.</p>
	<p style="hp">Bir Bakkalın, alanını bir uçtan bir uca geçilmesinden ibaret olan 4'üncü bir yol vardır. Bu ticaret için çok kısa bir kapsama alanıdır ve tekrar ulaşıma başvurulmayacaktır. Ancak <a href="market"> Bakkalları </a> tekrar okumanız çok önemlidir.</p>

	<p style="hp">Tali yollar, Yollar, Demiryolları; bölgeler arasında yiyecek, işçi, eşya, kömür, mineral, çelik ve atık taşımada kullanılır. Bakkallar arası ulaşımla, Bakkalların kapsama alanı dışındaki yapıların ulaşımı (bu genelde kötü bir fikirdir) ve ulaşıma ihtiyacı olan yapılar belirtilmiştir:</p>
	<li>Komünlerin sadece ulaşıma bitişik olmaları gerekir.</li>
	<li>Hafif sanayiler, mineral madenleri, çöplükler, limanlar, kömür madenleri, ağır sanayiler ve geridönüşüm merkezleri sol üst köşelerinden ulaşıma <b> bağlanmalıdırlar</b>. Ulaşımın 'eğildiğini' göreceksiniz, böylece bağlantı görülebilir.</li>
	<li>Termik Santralnde bir istisna bulunmaktadır: sol üst köşe, elektrik hattı bağlantısı için kullanılır. Yani ulaşım hemen yanında olmalıdır.</li>
	<p style="hp">Örneğin; bir Ağır sanayi, Yol ile bir Kömür madenine ve Rayla da Bakkal ve Mineral gibi diğer kaynaklara bağlanabilir.</p>

	<p style="hp">Ulaşımla nehri geçmek için, basitçe nehri yıkın ve aralık boyundan bir Tali yol, Yol veya Demiryolu yapın. Bunun bir köprü gibi olduğunu düşünün. Bu size masraflı olacaktır, çünkü suyu temizlemek pahalıdır.</p>

	<p style="hp">Yollar ve Demiryolları her yıl bakım masrafı çıkarır ve kirliliğe sebeptirler (eğer çok fazla atık taşırlarsa daha fazla kirliliğe).</p>

	<p style="hsubtitle">Ayrıca bakınız:</p>
	<li><a href="track">Tali yollar</a></li>
	<li><a href="road">Yollar</a></li>
	<li><a href="rail">Demiryolları</a></li>

	<li><a href="commune">Komünler</a></li>
	<li><a href="coalmine">Kömür madenleri</a></li>
	<li><a href="powercoal">Termik santraller</a></li>
	<li><a href="tip">Çöplükler</a></li>
	<li><a href="recycle">Geridönüşüm merkezleri</a></li>
	<li><a href="oremine">Mineral madenleri</a></li>
	<li><a href="industryl">Hafif sanayi</a></li>
	<li><a href="industryh">Ağır sanayi</a></li>
	<li><a href="port">Limanlar</a></li>

	<li><a href="finance">Parasal ekran</a></li>
	<li><a href="msb-transport">Ulaşım ve Bakkal kapsama alanları</a></li>

</Document>
