<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document style="helpdocument">
<p style="htitle">İlk adımlar </p>
<p style="hp">"Yeni oyun"u seç &gt; "Rasgele köy". Diğer senaryolar daha çok yada daha az gelişmiş oyuncular için. </p>
<p style="hp">Rasgele köy basit yetenekler içerir: </p>
<li>Bakkallara yiyecek sağlayan Çiflikler </li>
<li>Odun kömürü ve küçük bir miktar mineral ve çelik sağlayan Komünler. </li>
<li>Yerleşim alanları</li>
<li>Çömlekçilik</li>
<li>Tali yollar</li>

<p style="hp">Ana ekranda bir yapının üzerine tıklamak, o yapının bilgisini daha aşağıda sağda olan pencerede görüntüler.</p>

<p style="hsubtitle">Bakkal </p>
<p style="hp">Bakkal Lincity'de anahtar bir yapıdır. Hemen hemen tüm yerel ticaret için gereklidir.<a href="market"> Bakkal </a> yardımını <b> okumalısın</b> :-). <i> Şüphesiz ki bir Bakkal boş olduğunda uygun olan ürünleri satamayacaktır ve tam dolu olduğunda satın alamayacak. Bu, bazı yapıların neden çalışmadığını anlamana yardımcı olabilir (muhtemelen ihtiyaçlarını bulamayacak yada ürettiklerini satamayacaklar)</i> </p>

<p style="hsubtitle">Ulaşım </p>
<p style="hp"><a href="transport">Ulaşım </a> uzun mesafeli takaslarda ve bazı belirli işler için ihtiyaçtır (uygun yardım mesajında yazılmıştır, örneğin komünler). Bakkallar gibi sınırlı hacimleri ve alabilecekleri doyum sınırlıdır.</p>

<p style="hp">Eğer 'normal' bir yapı bir Bakkalın kapsama alanında değilse ozaman ulaşıma bağlanmış olmalı. Fakat şunu hatırla; Yolların ve Demiryollarının yıllık masrafları vardır, yani sen gerçekten bir yapıyı yalıtmak istemedikçe ihtiyaçları olduğunda Bakkalların kullanılması genelde daha iyidir (ve daha ucuz). </p>

<p style="hp">Başlangıçtaki köye tali yollar sadece komünlerin üretimi için gereklidir. Diğer çalışmalar sadece Bakkallara itiyaç duyarlar. </p>

<p style="hsubtitle">Para </p>
<p style="hp">Üretimler vegilendirilir ve böylece para kazanırsın. Küçükekrandaki üçüncü sekme <a href="finance"> Parasal ekrandır</a>.  Çok hızlı, çokça yatırım yapmamaya dikkat et: paran olumsuzsa yeni birşeyler yapamazsın ve borç için her yıl ödemen gereken bir miktar olacaktır. Bu iflasına yol açabilir<a href="tutorial-scenario"> Zor zamanlar senaryosuna </a> bak. </p>

<p style="hsubtitle">Şehri geliştirmek </p>
<p style="hp">Hatırla; insanlar beslenir yada ölür. Nüfus artışını kontrol etmek için, yaptığın<a href="residential"> Yerleşim alanı </a> çeşitlerinde bir denge bulmak zorundasın (farklı doğum/ölüm oranları var). Yeni nüfus daha fazla işçi sağlayacak, fakat daha fazla yiyecek eşya ve işe... de ihtiyaçları olacak. </p>
<p style="hp">Üretimlerini artırmak zorunda olacaksın (çömlekiçi, demirci ekle) ve aynı zamanda onların ihtiyacı oldukları kaynaklara da dikkat et. Yani uyumlu olarak Komünlere de ihtiyaç olacak. </p>
<p style="hp">Yeni yapılar edinmek için <a href="tech-level"> Teknoloji seviyeni </a> artırmalısın.</p>
<p style="hp"> Bazı noktalarda amacını seçmek zorunda olacaksın: <a href="sustain"> Sürdürülebilir bir ekonomi mi </a> yoksa <a href="rocket"> uzaygemileri </a>mi?.</p>

<p style="hp">Çok sık bir şekilde <a href="pbar"> toplam bakkal birikimini </a>denetlemek zorunda olacaksın. Birde; küçükharitalar ekonominin içyüzü ve tam olarak gözden geçirmen için sana daha iyi bilgi verecektir. Hatırla ana ekranda bir yapının üzerine tıklamak sağ-alt köşedeki pencerede bilgisini görüntüler. </p>

<li>İpucu: Bir-iki  değişiklik olduğunda biraz bekle (yardım dosyalarını oku ;-) yada oyunu daha yüksek bir hıza al ve ekonomik göstergelerin nasıl değiştiğini izle. </li>
<p style="hp"></p>
<p style="hp">Eğlen.</p>
<p style="hp"></p>

<p style="hp">Ayrıca bak:</p>
<li><a href="tutorial-advanced">Gelişmiş özellikli eğitmen</a></li>
<li><a href="tutorial-scenario">Önceden tanımlanmış senaryolar</a></li>
<li><a href="msb-starve">Açlık örtüsü</a></li>
<li><a href="msb-ub40">İşsizlik örtüsü</a></li>


</Document>

