<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Κέντρα υγείας</p>
	<p style="hp">Τα κέντρα υγείας προσφέρουν ιατροφαρμακευτική κάλυψη στους κατοίκους. Καλύπτουν μια περιοχή τεσσέρων τετραγώνων σε κάθε κατεύθυνση.</p>
	<p style="hp">Η ιατροφαρμακευτική κάλυψη κάνει περισσότερο ελκυστική μια περιοχή για κατοίκηση, λιγότεροι άνθρωποι πεθαίνουν από ασθένειες που σχετίζονται με τη μόλυνση και οι κάτοικοι που ζουν σε τέτοιες περιοχές είναι περισσότερο αποτελεσματικοί, ώστε να προσφέρουν εργασία στις γύρω περιοχές (είναι λιγότερο χρόνο άρρωστοι).</p>
	<p style="hp">Τα κέντρα υγείας είναι πολύ ακριβά, κοστίζουν 60.000 τον χρόνο. Ωστόσο, μειώνουν το κόστος από τους 'μη φυσιολογικούς θανάτους' και δίνουν πρόσθετα εισοδήματα μέσω της φορολογίας (εφόσον προσφέρουν θέσεις εργασίας).</p>
	<p style="hp">Από τη στιγμή που θα κατασκευάσετε ένα κέντρο υγείας, θα περάσουν τρεις μήνες για να αρχίσει να λειτουργεί. Απαιτούν αγαθά, όχι όμως και τόση πολλή εργασία. Αυτά λαμβάνονται υπόψη κατά τον υπολογισμό των πρόσθετων θέσεων εργασίας που δημιουργούνται από τη μείωση των ασθενειών στις γύρω από αυτά περιοχές.</p>
	<p style="hp">Τα κέντρα υγείας δεν είναι απαραίτητο να συνδέονται με δίκτυα μεταφορών. Εάν δεν συνδέονται, είναι απαραίτητο να βρίσκονται σε περιοχές με καταστήματα.</p>
	<p style="hp">Για να δείτε τα όρια της ιατροφαρμακευτικής κάλυψης, κάντε κλικ στο εικονίδιο με τον κόκκινο σταυρό κάτω από τη μικρογραφία του χάρτη. Οι περιοχές που εμφανίζονται κανονικά δείχνουν ότι καλύπτονται από κέντρα υγείας.</p>

	<p style="hp">Αυτό είναι ένα κέντρο υγείας</p>
	<img src="images/tiles/health.png" halign="center"/>
	<p style="hp">αυτό είναι το εικονίδιό του</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/misc/health.png" halign="center"/>
	<p style="hp">και αυτό είναι το εικονίδιο κάλυψης κάτω από τη μικρογραφία του χάρτη</p>
	<img src="images/gui/mapview/roundbuttons/round_health.png" halign="center"/>

	<p style="hsubtitle">Δείτε επίσης:</p>
	<li><a href="residential">Κατοικίες</a></li>
	<li><a href="pollution">Μόλυνση</a></li>
	<li><a href="jobs">Εργασία</a></li>
	<li><a href="goods">Αγαθά</a></li>
	<li><a href="transport">Μεταφορές</a></li>
	<li><a href="msb-health">Ιατροφαρμακευτική κάλυψη</a></li>
</Document>
