<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Αγορές</p>
	<p style="hp">Η αγορά είναι μια κατασκευή – κλειδί για το Lincity.</p>
	<p style="hp">Ο όρος 'αγορά' δεν είναι ο καταλληλότερος για τέτοιες περιοχές. Είναι περισσότερο κέντρα εργασίας, με καταστήματα, αποθήκες εμπορευμάτων και παζάρια. Σε αυτά γίνονται αγοραπωλησίες τροφίμων, εργασίας, άνθρακα, αγαθών, μεταλλευμάτων και ατσαλιού για τις γύρω περιοχές και τα δίκτυα μεταφορών.</p>

	<p style="hp"><b>Μέσα στην περιοχή </b>μιας αγοράς όλες οι συναλλαγές γίνονται <b>χωρίς την ανάγκη μεταφοράς</b>, εκτός κι αν ορίζεται ρητά ότι πρόκειται για τη διευκόλυνση κάποιου κτιρίου. Χρησιμοποιήστε <a href="msb-transport">την προβολή των περιοχών που καλύπτουν οι μεταφορές και οι αγορές </a> για να ελέγξετε εάν ένα κτίριο βρίσκεται μέσα στην περιοχή κάλυψης μιας αγοράς.</p>
	<li>Οι κάτοικοι μπορούν να προμηθεύονται τρόφιμα, αγαθά και εργασία από τις αγορές που βρίσκονται σε κοντινές, με την περιοχή που κατοικούν, αποστάσεις.</li>
	<li>Όλες οι περιοχές που απαιτούν εργατικό δυναμικό, το προμηθεύονται από τις αγορές.</li>
	<li>Τα αγροκτήματα μπορούν να πωλούν τα τρόφιμα που παράγουν απευθείας στις αγορές.</li>
	<li>Οι μύλοι, τα εργαστήρια αγγειοπλαστικής και τα σιδηρουργεία πωλούν αγαθά κατευθείαν στις κοντινές αγορές, ενώ από τις ίδιες αυτές αγορές προμηθεύονται τις πρώτες ύλες που τους είναι απαραίτητες.</li>
	<p style="hp">Εάν δεν υπάρχει διαθέσιμη αγορά σε μια περιοχή, θα πρέπει να γίνει σύνδεση με τα <a href="transport"> δίκτυα μεταφορών</a>.</p>
	<p style="hp">Η δεύτερη καρτέλα της μικρής οθόνης κάτω δεξιά εμφανίζει τα <b>συνολικά αποθέματα των αγορών</b> και πώς αυτά εξελίσσονται με τη μπάρα προόδου.  Σε συνδυασμό με το τα μίνι εικονίδια κάτω από τη μικρή οθόνη, θα σας βοηθήσει να έχετε μια καλή εικόνα για τους συγκεκριμένους πόρους (τρόφιμα, εργασία ...). </p>

	<p style="hsubtitle">Ελέγχοντας τι αγοράζουν και τι πωλούν οι αγορές</p>
	<p style="hp">Μπορείτε να ελέγξετε τη λειτουργία μιας αγοράς, επιλέγοντας τι επιτρέπεται να αγοράζουν και να πωλούν μέσω των δικτύων μεταφοράς. Κάντε διπλό κλικ σε μια αγορά που είναι ήδη τοποθετημένη στο πεδίο και στο παράθυρο που θα εμφανιστεί μπορείτε να επιλέξετε ποια εμπορεύματα θα διακινεί η συγκεκριμένη αγορά. Ως προεπιλογή, η αγορά εμπορεύεται τα πάντα.</p>

	<p style="hp">Αυτή είναι η αγορά</p>
	<img src="images/tiles/market-empty.png" halign="center"/>
	<p style="hp">και αυτό το εικονίδιό της.</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/industry/market.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Αυτό σημαίνει ότι το εμπόριο επιτρέπεται.</p>
	<img src="images/gui/checkbox/checkbox_checked.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Αυτό σημαίνει ότι το εμπόριο <b>δεν </b> επιτρέπεται.</p>
	<img src="images/gui/checkbox/checkbox.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Οι αριθμοί μεταξύ των λέξεων Πώληση και Αγορά είναι η αναφορά του χάρτη γι' αυτή την αγορά.</p>

	<p style="hsubtitle">Δείτε επίσης:</p>
	<li><a href="food">Τρόφιμα</a></li>
	<li><a href="jobs">Εργασία</a></li>
	<li><a href="coal">Άνθρακας</a></li>
	<li><a href="goods">Αγαθά</a></li>
	<li><a href="ore">Μεταλλεύματα</a></li>
	<li><a href="steel">Ατσάλι</a></li>
	<li><a href="transport">Μεταφορές</a></li>
</Document>
