<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Βάση εκτόξευσης διαστημόπλοιων</p>
	<p style="hp">Τα διαστημόπλοια σας δίνουν τη δυνατότητα να μετεγκαταστήσετε τον πληθυσμό του οικισμού σας σε έναν άλλο κόσμο και κάπως έτσι τελειώνει το παιχνίδι!</p>
	<p style="hp">Για να ξεκινήσετε μια μετεγκατάσταση, θα πρέπει προηγουμένως να έχετε πέντε επιτυχημένες μη επανδρωμένες εκτοξεύσεις. Με κάθε επιτυχημένη εκτόξευση μετεγκαθίστανται 1000 άτομα.</p>
	<p style="hp">Εάν κάποια εκτόξευση αποτύχει, θα πρέπει να κάνετε 5 μη επανδρωμένες επιτυχημένες εκτοξεύσεις, πριν να μετεγκαταστήσετε περισσότερους ανθρώπους.</p>
	<p style="hp">Ο κυριότερος παράγοντας για μια επιτυχημένη εκτόξευση είναι το τεχνολογικό επίπεδο του οικισμού σας κατά τον χρόνο εκτόξευσης. Αυτό σημαίνει ότι αν το τεχνολογικό σας επίπεδο είναι, λόγου χάρη, 80%, τότε έχετε πιθανότητες 4 στις 5 να κάνετε επιτυχημένη εκτόξευση. Αν το τεχνολογικό επίπεδο είναι 100% ή περισσότερο, αυτό σημαίνει ότι οι εκτοξεύσεις σας θα είναι πάντα επιτυχημένες. (Κάποια από τις <i>πρώτες 5</i> μπορεί ακόμα να αποτύχουν.) Πρέπει να κατασκευάζετε μια νέα βάση εκτόξευσης για κάθε νέο διαστημόπλοιο..</p>
	<p style="hp">Μια βάση εκτόξευσης δεν είναι απαραίτητο να συνδέεται με δίκτυο μεταφορών, γιατί έχουν τη δυνατότητα να προμηθεύονται ό,τι χρειάζονται από τις τοπικές αγορές. Απαιτούν μεγάλες ποσότητες ατσαλιού, εργατικού δυναμικού και χρημάτων για να κατασκευαστούν. Μόλις ένα διαστημόπλοιο είναι έτοιμο, θα εμφανιστεί μια ερώτηση για το αν θέλετε να το εκτοξεύσετε τώρα ή αργότερα. Αν επιλέξετε να το εκτοξεύσετε αργότερα, αυτό μπορεί να γίνει όποτε το θελήσετε κάνοντας κλικ στην βάση εκτόξευσης. Μπορείτε να έχετε όσα διαστημόπλοια θέλετε έτοιμα για εκτόξευση.</p>
	<p style="hp">Όταν ένα διαστημόπλοιο έχει κατασκευαστεί, αλλά περιμένει την εκτόξευση, δεν χρησιμοποιεί πλέον ατσάλι, αγαθά και εργασία, αλλά συνεχίζει ακόμη να κοστίζει αρκετά χρήματα.</p>
	<p style="hp">Αυτή είναι μια βάση εκτόξευσης διαστημόπλοιων</p>
	<img src="images/tiles/rocket5.png" halign="center"/>
	<p style="hp">και αυτό το εικονίδιό της.</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/transport/rocket.png" halign="center"/>
	
	<p style="hsubtitle">Δείτε επίσης:</p>
	<li><a href="market">Αγορές</a></li>
	<li><a href="ore">Μεταλλεύματα</a></li>
	<li><a href="commune">Κοινότητες</a></li>
	<li><a href="steel">Ατσάλι</a></li>
	<li><a href="jobs">Εργασία</a></li>
</Document>
