<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Μεταφορές</p>
	<p style="hp">Υπάρχουν τρεις μορφές μεταφορών στο LinCity: απλοί δρόμοι, δρόμοι και σιδηρόδρομοι.</p>
	<p style="hp">Υπάρχει και ένας τέταρτος τρόπος: χοροπηδώντας για να φτάσουμε στην κοντινότερη αγορά. Αυτή είναι μια μορφή μεταφοράς για πολύ μικρές αποστάσεις και δεν θα αναφερθεί ξανά στις μεταφορές. Ωστόσο, είναι πολύ σημαντικό, γι' αυτό ξαναδιαβάστε τη βοήθεια για τις  <a href="market"> Αγορές</a>.</p>

	<p style="hp">Οι απλοί δρόμοι, οι δρόμοι και οι σιδηρόδρομοι χρησιμοποιούνται για τη μεταφορά τροφίμων, εργατικού δυναμικού, αγαθών, άνθρακα, μεταλλευμάτων, ατσαλιού και σκουπιδιών μεταξύ των περιοχών. Οι μεταφορές μεταξύ αγορών, οι μεταφορές σε κτίρια που βρίσκονται έξω από την εμβέλεια μιας αγοράς (αυτό είναι γενικώς μια κακή ιδέα) και οι μεταφορές σε κτίρια που ρητά τις χρειάζονται:</p>
	<li>Οι κοινότητες πρέπει απαραίτητα να βρίσκονται δίπλα σε δίκτυο μεταφορών</li>
	<li>Ελαφρές βιομηχανίες, μεταλλωρυχεία, χωματερές, λιμάνια, ανθρακωρυχεία, βαριές βιομηχανίες και κέντρα ανακύκλωσης <b> είναι απαραίτητο </b>να συνδέονται με δίκτυα μεταφορών στην επάνω αριστερή γωνία. Όταν δείτε το δίκτυο μεταφοράς να στρίβει, αυτό σημαίνει ότι έχει επιτευχθεί η σύνδεση.</li>
	<li>Εξαίρεση σε αυτόν τον κανόνα είναι οι ατμοηλεκτριοί σταθμό, οι οποίοι στην επάνω αριστερή γωνία συνδέονται με τις γραμμές μεταφοράς ενέργειας, συνεπώς τα δίκτυα μεταφορών σε αυτούς συνδέονται σε ακριβώς δίπλα.</li>

	<p style="hp">Η σύνδεση μεταξύ μιας βαριάς βιομηχανίας και ενός ανθρακωρυχείου γίνεται με έναν δρόμο, ενώ η σύνδεσή της μεταλλωρυχεία και αγορές γίνεται μέσω σιδηροδρόμων.</p>

	<p style="hp">Για να διασχίσετε ένα ποτάμι, απλά διαμορφώστε το τμήμα του ποταμού που θέλετε και κατασκευάστε έναν δρόμο, έναν απλό δρόμο ή έναν σιδηρόδρομο διαμέσου του κενού που δημιουργείται. Σκεφτείτε αυτή την ενέργεια σαν την κατασκευή μιας γέφυρας. Η διαμόρφωση της κοίτης των ποταμών κοστίζει αρκετά χρήματα.</p>

	<p style="hp">Οι δρόμοι και οι σιδηρόδρομοι κοστίζουν αρκετά κάθε χρόνο για τη συντήρησή τους και συμβάλλουν στη μόλυνση του περιβάλλοντος, ιδιαίτερα όταν μεταφέρονται μεγάλες ποσότητες σκουπιδιών.</p>

	<p style="hsubtitle">Δείτε επίσης:</p>
	<li><a href="track">Απλοί δρόμοι</a></li>
	<li><a href="road">Δρόμοι</a></li>
	<li><a href="rail">Σιδηρόδρομοι</a></li>

	<li><a href="commune">Κοινότητες</a></li>
	<li><a href="coalmine">Ανθρακωρυχεία</a></li>
	<li><a href="powercoal">Ατμοηλεκτρικοί σταθμοί</a></li>
	<li><a href="tip">Χωματερές</a></li>
	<li><a href="recycle">Κέντρα ανακύκλωσης</a></li>
	<li><a href="oremine">Μεταλλωρυχεία</a></li>
	<li><a href="industryl">Ελαφρά βιομηχανία</a></li>
	<li><a href="industryh">Βαριά βιομηχανία</a></li>
	<li><a href="port">Λιμάνια</a></li>

	<li><a href="finance">Παράθυρο οικονομικών</a></li>
	<li><a href="msb-transport">Κάλυψη μεταφορών και αγορών</a></li>

</Document>
