<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Ανεμόμυλοι</p>
	<p style="hp">Οι ανεμόμυλοι παρέχουν ενέργεια σε κατοικίες και αγροκτήματα. Επιτρέπουν στους αγρότες να παράγουν τροφή πιο αποτελεσματικά και κάνουν τις κατοικίες πιο επιθυμητές από τους ανθρώπους.</p>
	<p style="hp">Παρέχοντας ενέργεια στις κατοικίες, κάνουν τους κατοίκους τους να καταναλώνουν περισσότερα αγαθά.</p>
	<p style="hp">Οι ανεμόμυλοι χαμηλής τεχνολογίας <b>δεν</b> παρέχουν ενέργεια στις βιομηχανίες. (Η βαριά βιομηχανία προμηθεύεται ενέργεια από τον άνθρακα, η ελαφρά βιομηχανία χρειάζεται <i>αληθινή </i> ηλεκτρική ενέργεια, ενώ δουλεύουν και χωρίς ενέργεια παράγοντας όμως μικρότερο αποτέλεσμα.) Οι ανεμόμυλοι δεν παρέχουν απευθείας ενέργεια στις βιομηχανίες και τα κέντρα ανακύκλωσης.</p>
	<p style="hp">Οι ανεμόμυλοι επίσης απαιτούν ανθρώπινο δυναμικό για να παράγουν ενέργεια. Εάν ένας ανεμόμυλος δεν έχει τα απαραίτητα εργατικά χέρια, θα παράγει λιγότερη ενέργεια, ενώ δεν θα παράγει καθόλου ενέργεια σε περίπτωση που δεν διαθέτει καθόλου εργάτες.</p>
	
	<p style="hp">Υπάρχουν δύο μορφές ανεμόμυλων.</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/power/windmills.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Ο πρώτος, χαμηλής τεχνολογίας 'ξύλινος' ανεμόμυλος.</p>
	<img src="images/tiles/windmill1w.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Ο δεύτερος, 'μοντέρνος' ανεμόμυλος των αιολικών πάρκων.</p>
	<img src="images/tiles/windmill1g.png" halign="center"/>
	<p style="hp">Η μορφή του ανεμόμυλου που θα κατασκευάσετε εξαρτάται από το τεχνολογικό επίπεδο που διαθέτετε κατά τον χρόνο της κατασκευής του.</p>
	<p style="hp">Οι ανεμόμυλοι υψηλής τεχνολογίας μπορούν να τροφοδοτήσουν τις γραμμές μεταφοράς ηλεκτρικής ενέργειας.</p>
	
	<p style="hsubtitle">Δείτε επίσης:</p>
	<li><a href="substation">Υποσταθμοί</a></li>
	<li><a href="powerline">Γραμμές μεταφοράς ηλεκτρικής ενέργειας</a></li>
	<li><a href="residential">Κατοικημένες περιοχές</a></li>
	<li><a href="tech-level">Τεχνολογικό επίπεδο</a></li>
	<li><a href="msb-power">Ενεργειακή κάλυψη</a></li>
	<li><a href="powerssolar">Σταθμοί ηλιακής ενέργειας</a></li>
	
	
</Document>
