<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Verkeer</p>
	<p style="hp">Er zijn drie soorten van verkeer in lin-city, landweggetjes, straten en spoorwegen. Er ook nog een vierden vorm dat bestaat uit 'door de velden lopen'. Dit is vorm van handelen over een korte afstand en wordt niet gezien als verkeer. Maar, het is wel erg belangrijk en wordt het eerst gebruikt voordat er landweggetjes, straten en spoorwegen zijn.</p>
	<p style="hp">Mensen kunnen voedsel, goederen en werk krijgen op markten binnen loopafstand van hun woonwijk. Kijk beneden voor voorbeelden van afstanden. Wees voorzichtig totdat u er een gevoel voor ontwikkeld heeft.</p>
	
	<p style="hp">Mensen kunnen voedsel, goederen en werk krijgen op markten die binnen loopafstand zijn van hun woonwijk.</p>
	<p style="hp">Alle gebieden die werk geven, doen dat via markten. Bijvoorbeeld een staalfabriek krijgt zijn werknemers van de lokale markt. Maar het kan die ook krijgen van passerend  verkeer.</p>
	<p style="hp">Boerderijen kunnen hun voedsel direct op de markten verkopen, ze hebben niets te doen met verkeer.</p>
	<p style="hp">Textielfabrieken, pottenbakkerijen en smeden verkopen hun goederen direct op de dichtbij liggende markten, ook kopen ze hun grondstoffen op dezelfde markten.</p>
	<p style="hp">De volgende gebieden hebben wel met verkeer en markten te maken. Het is aan u om te kiezen - markten hebben meer <i>voorraad</i> dan verkeer.</p>
	<p style="hp">Landweggetjes, straten en spoorwegen worden gebruikt om voedsel, goederen, kolen, ijzererts en staal te vervoeren tussen gebieden.</p>
	<p style="hp">Lichte industrie, ijzerertsmijnen, vuilstorten, kolenmijnen, zware industrie en kringloop centrums kunnen alleen verbonden worden met het verkeer aan de linkerbovenhoek.</p>
	<p style="hp">Een uitzondering is de steenkoolcentrale. Neem bijvoorbeeld een steenkoolcentrale die verbonden is met een kolenmijn via een straat. Een spoorweg komt uit de bovenste poort van de kolenmijn en gaat naar rechts.</p>
	<p style="hp">Om een rivier te kruizen met verkeer, bouw simpel het transport over de rivier en een brug wordt gebouwd.</p>
	<p style="hp">Bruggen zijn wel veel duurder dan normaal transport.</p>
	 <p style="hp">Wegen en spoorwegen kosten ieder jaar geld (voor onderhoud) en maken luchtvervuiling (en veel meer luchtvervuiling als ze gebruikt worden om vuilnis te vervoeren).</p>
	
	<p style="hsubtitle">Lees ook:</p>
	<li><a href="residential">Woonwijken</a></li>
	<li><a href="market">Markten</a></li>
	<li><a href="farm">Boerderijen</a></li>
	<li><a href="mill">Textielfabrieken</a></li>
	<li><a href="pottery">Pottebakkerijen</a></li>
	<li><a href="industryl">Lichte industrie</a></li>
	<li><a href="oremine">IJzerertsmijnen</a></li>
	<li><a href="tip">Vuilstort</a></li>
	<li><a href="port">Havens</a></li>
	<li><a href="coalmine">Kolenmijnen</a></li>
	<li><a href="industryh">Zware industrie</a></li>
	<li><a href="recycle">Kringloop centrums</a></li>
	<li><a href="coalmine">Kolenmijnen</a></li>
	<li><a href="powercoal">Kolencentrales</a></li>
	<li><a href="road">Straten</a></li>
	<li><a href="rail">Spoorweg</a></li>
</Document>
