<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document style="helpdocument">
<p style="htitle">Tutorial</p>
<p style="htitle">Doel van het spel </p>
<p style="hp">Er zijn 2 manieren om het spel te "winnen":</p>
<li>Het bereiken van een duurzame samenleving (er kan daarna gewoon doorgespeeld worden) </li>
<li>Het evacueren van alle inwoners met raketten naar een andere planeet, daarna stopt het spel. </li>
<p style="hp"></p>

<p style="hp">Op dit moment (1.1.0) kan er maar op een manier verloren worden:</p>
<li>Iedereen is dood vanwege honger of vervuiling. (Er moeten tenminste 2 personen zijn om een bevolking te creëren ;-) </li>
<p style="hp"></p>

<p style="hp">U moet uw technologie-nivo verhogen om nieuwe soorten gebouwen en industriën te kunnen bouwen. De bevolkingsgroei moet beheert worden en U moet zorg dragen voor verschillende benodigheden en de economie moet in balans zijn. </p>
<p style="htitle">Stap een </p>
<p style="hp">Kies "new game " &gt; "random village". Andere scenario's zijn voor min of meer ervaren spelers. </p>
<p style="hsubtitle">Overzicht van het scherm </p>

<p style="hp"><b>Links boven</b> is een scherm met iconen en gereedschappen (vragen naar informatie en een bulldozer) en alle gebouwen die beschikbaar komen tijdens het spelen. </p>
<li>Klik links op een icoon om de drawer te openen om nog meer iconen te zien. </li>
<li>Klik rechts op een icoon om de bijbehorende help-pagina te krijgen. </li>
<li>Wacht even met de muis en er opent een mini help-bericht.</li>
<p style="hp"></p>

<p style="hp"><b>Links beneden</b> is de controle over de spelsnelheid.</p>
<p style="hp"></p>

<p style="hp"><b>Rechts beneden</b> zijn alle "informatie gereedschappen": kaarten met 4 tabs, en daaronder mini-iconen voor verschillende soorten informatie. Klik erop om te zien wat gebeurt. </p>
<p style="hp"></p>

<p style="hp">Probeer het toetsenbord en de muis uit (links, midden en rechts klikken en de muiswiel...), klik op F1 voor help.</p>

<p style="hp">Merk op dat het willekeurige dorp de basis-benodigheden heeft: </p>
<li><a href="farm">Boerderijen</a> maken voedsel voor markten</li>
<li><a href="market">Markten</a>zijn plaatsen waar alles gevonden kan worden wat mensen nodig zoals eten en werk, en ze kunnen hun afval erheen sturen. </li>
<li><a href="commune">Houtskoolbranderijen</a> die houtskool en kleine hoeveelheden ijzererts en staal maken </li>
<li><a href="residential">Woonwijken</a></li>
<li><a href="pottery">Pottebakkerijen</a></li>
<li><a href="track">Landweggetjes</a></li>

<p style="hsubtitle">Markt </p>
<p style="hp">De markt is een belangrijk gebouw in Lincity. Ze zijn noodzakelijk voor bijna alle plaatselijke in- en verkopen. Bijvoorbeeld boeren verkopen hun geproduceerde voedsel op de markt, waar andere mensen het komen kopen. </p>
<p style="hp"><b>Binnen het bereik </b>van een markt of kan alles geruild worden <b>zonder gebruik te maken van verkeer</b>, behalve wanneer dat duidelijk is aangegeven. Rechtsonder is het kleine icoontje "verkeer kaart", op deze kaart is te zie  hoeveel verkeer er is en in het blauw wat het bereik van is van een markt. Controleer hier of een gebouw binnen het bereik van een markt is.Deze informatie kan ook op het grote scherm getoond worden door op het grote overlay icoon te klikken of door de "V"-toets in te drukken. </p>
<p style="hp">Door op een markt te klikken is informatie te zien over de huidige <b>voorraden</b> (in het informatie venster rechts onderin). wanneer iets niet op een markt aanwezig is, dan kan het ook niet niet verhandeld worden, en wanneer een markt vol met soort product is, dan zal dat ook niet meer ingekocht worden.:-) Dit kan mischien een beetje helpen om te begrijpen waarom sommige gebouwen niet werken (waarschijnlijk kan iets war dringend nodig is niet gekocht worden, of ze kunnen de spulletjes die ze gemaakt hebben niet verkopen) </p>
<p style="hp">Rechtsonder, onder de tweede knop van het mini-venster is een overzicht zien van <b>alle markt-voorraden</b> , ook is te zien hoe dit verandert via een progres bar. Samen met de kleine kaartjes (kleine icoontjes onder het minivenster) zal het veel helpen inzicht te krijgen in de veranderingen van grondstoffen (voedsel, werk...).</p>

<p style="hsubtitle">Verkeer </p>
<p style="hp">><a href="transport">Verkeer </a> is nodig voor lange afstand vervoer van goederen, en voor sommige met name genoemde activiteiten (het wordt dan beschreven in het bijbehorende help-pagina, zoals lichte industrie). Net zoals markten hebben ook wegen een beperkte capaciteit en kunnen vol raken.</p>
<p style="hp">Als een "normaal" gebouw niet in de buurt van een markt ligt, dan moet het verbonden worden met verkeer. Maar bedenk wel dat wegen en rails jaarlijks geld kosten, behalve als een gebouw apart moet liggen (zoals een monument) is het in het algemeen beter (en goedkoper) om (wanneer nodig)een markt te gebruiken.</p>
<p style="hp">In een dorp zijn landweggetjes alleen nodig voor de produktie van communes. Alle andere activiteiten hebben alleen een markt nodig. </p>

<p style="hsubtitle">Geld </p>
<p style="hp">Men betaalt over productie belasting en daarom verdient de burgemeester geld. Zorg ervoor dat niet teveel geld te snel wordt uitgegeven: wanneer er een schuld is, kan er niets meer gebouwd worden, en er moet rente betaald worden. Dit kan tot bankroet leiden. (zie "new game" &gt; "hard-time" scenario). </p>

<p style="hsubtitle">Tech-Level </p>
<p style="hp">In het begin is de enige manier om het technologie nivo te verhogen door "monumenten" te bouwen totdat "scholen" en later "universiteiten" uitgevonden zijn. </p>
<li>Met een hoger technologie nivo kunnen nieuwe dingen gebouwd worden. </li>
<li>Hoe goed sommige dingen werken, hangt af van het technologie nivo van het moment dat ze gebouwd werden (b.v. een zonne-energie centrale) </li>
<li>De kans op slagen van een succesvolle raket-lancering is gelijk met het technologie nivo </li>

<p style="hsubtitle">De stad ontwikkelen </p>
<p style="hp">Vergeet niet dat mensen sterven als ze niet eten. Om controle te houden over de groei van de stad, moet er een balans gevonden in de soort gebouwde huizen  (Er worden meer of minder kinderen geboren en er sterven meer of minder mensen in verschillende soorten huizen) . De nieuwe bevolking kan meer werk verrichten...</p>
<p style="hp">De produktie moet vergroot worden (voeg pottebakkerijen en smederijen toe) en er moet voor gezorgd worden dat deze ook materialen krijgen. Er moet daarom ook communes bijgemaakt worden. </p>
<p style="hp">Het statistieken venstertje toont de totale hoeveelheid voorraden beschikbaar in markten, en hoe dit zich ontwikkelt. Dit moet vaak gecontroleerd worden. De minikaartjes geven een beter inzicht de economie van dit spel.</p>
<li>Hint: zet het spel in de hoogste snelheid, verander een of twee dingen en wacht een tijdje (lees help bestanden ;-) en kijk hoe de economie zich ontwikkeld.</li>

<p style="htitle">Advanced features </p>
<p style="hsubtitle">Markten en verkeer </p>
<p style="hp">Dubbel klikken op een markt in het hoofdvenster opent een venster. Hier kan controle uitgeoefend worden op <b>de uitwisseling tussen de markt en het verkeer</b>. </p>
<li>Kopen is wat de markt koopt van het verkeer (zodat de voorraad op de markt groter wordt). </li>
<li>Verkopen is het tegenovergestelde. </li>

<p style="hp">Dit venster wordt zelden gebruikt, behalve wanneer juist voorkomen moet worden dat iets gebeurt. </p>

<p style="hsubtitle">Duurzame economie</p>
<p style="hp">De vierde tab van de kaartjes toont gekleurde lijnen die de voortgang aangeven naar een duurzame economie. </p>
<p style="hp">Het wordt aanbevolen om eerst het spel op te slaan voor het spel een lange tijd gaat lopen om te kijken of het een duurzame economie heeft. Als iets heel erg verkeerd gaat (de hongerdood bijvoorbeeld) kan het spel opnieuw gestart worden van de bewaarde moment :-) </p>
<p style="hp">Het controleren van de totale voorraden in de markten (het mini-venster met de voortgang-grafieken) moet grote problemen voorkomen. Af en toe de voortgang naar een duurzame economie controleren in de ECO mini-venster moet genoeg zijn. </p>

<li>Hint: pasop voor krottenwijken en afval in markten... </li>

<p style="htitle">Voor gedefineerde landschappen</p>
<p style="hp">Onder "new game" </p>

<p style="hsubtitle"> Makkelijk</p>
<li>Good time </li>
<li>Beach ( onthoudt dat mensen voedsel eten of anders sterven ;-) </li>

<p style="hsubtitle">Moeilijk </p>
<li>"hard-time": probeer faillisement te voorkomen. Analiseer nauwkeurig de hele stad, grote ingrepen zijn nodig om geld te besparen en geld te verdienen. Het zal moeilijk zijn maar niet onmogelijk, het is zelfs mogelijk om een duurzame samenleving te krijgen. </li>
<p style="hp"></p>
</Document>

